Karrino moisa walla koggokonna kohhus sel 20 Augustil 1866
1) Moisa Herra kaebas koggokonna kohto ette: Jaan Hoppelman ja Otto Ewartson on rukki teggemisse aial künni ärra rikkunud, nenda et piddid teine söma wahhe uest kündma.
2) Tallitaja watas ka ülle ja se on wägga halwast küntud olnud.
3) Jaan ja Otto wastawad: et nende Adradega ei woi parremad kündi sada.
4) Hopmann tunnistab: woib kül parremad kündi sada, kui agga holega tehhakse.
5) Koggokonna kohhus moistis: Jaan ja Otto maksawad kumpki 1 Rb walla laeka ja peale sedda söma wahhe eest et kahhele korrale künniwad kumki 20 koppikad.
Tallitaja Hans Naukas +++
Abbi Jürri Hallikas +++
